BNO visa批咗了

由去北角交指紋到收到通知，大約14個工作天（無計農曆新年）
有問題歡迎發問

有冇叫你補交文件？
個人定家庭申請？

一take過
個人申請

恭喜

good

懶人包

巴打一路順風

酒呀
我叫你哋酒呀

有乜計劃呀？幾時過？多唔多人同你一齊去？

好波
祝你一切順利

一路順風

順風！

無人移民無人走
我唔知 我睇唔到

文匯大公又要諗點寫衰

申請完係咪要即刻去？

拎咗Visa有冇限幾耐要走

一定要3個月內走？

Bno 可唔可以帶埋黃天使走

師兄住邊？
我都想走

Letter date 同visa starting date係咪同一日

黃天使
諗下個term既出處先好講

90日內

係

巴打加油

巴打處理好哂d野未 即係清稅 執屋之類
有幾多錢去

暫時起點會係manchester，因為自己個行係shortage list，有考慮之後係bristol/reading/edinburg 定居，不過都係睇工作

祝你一切順利

差唔多搞掂晒，呢幾年積蓄唔做嘢嘅話夠係個邊燒3 4年

4月飛，有朋友一齊過去

唔做嘢燒三四年

咁當然會搵嘢做啦

去邊落腳？

會唔會搵搬運公司？

即係你想帶你老母走？

啲五毛打手我直接block回都唔L想回

同我媽一樣 佢11號去北角
22號攞passport

搞唔搞mpf阿

巴打幾歲
同埋想問英國拎working visa易唔易
利申 老豆老母自己冇BNO 葡萄下

祝你順風

去到揾咩做

我前兩個禮拜都收到呢個email
但到而家都仲未有另一個email/sms叫我去北角拎返本passport

graphic designer/illustrator/package design都做得

30了
打算去到之後，2年內收入穩定就買樓置業

批咗後
是否會比張貼紙你，貼係passport 上，就可以入境？

會佢已經貼咗

弱弱一日，想問下老豆老母有BNO，受養人過咗18歲，但97後出世，係咪冇得個人申請，一定要老豆/老母申請我先走到。感謝各位Ching

係，要父母用家庭申請

14個工作天, 即係撇除所有weekend 同農歷新年假?

希望你到時把入境嘅情況都上來報下

等後來的兄弟姊妹參考吓

感謝

走到你咪走囉 去乞食都好呀

八卦問下，咁而家mpf 係咪都係拎唔到

請將手放開 不要回來

Manulife拎到，詳情問返agent

無問題

樓主是咪收到兩個email
一個係有gwf話比你聽批左
另一個係叫你去拎bno?

希望一切順利啦
得閒可以關心香港

好似好難，點解唔考慮加拿大澳洲？

咁易咁快手

真係有得走好快d走

恭喜你，留名學嘢

88 無咩事就唔好返香港

係咪填咗英國郵局去到拎brp?

係！

啲五毛又諗唔到點兜喇
只能夠鳩咬

填咗係當地拎

去邊個城市？

屌見到倫敦sub-urb都要成40萬鎊真係

佢老母係畜生 應該要額外手續？

好難
仲要你每年月入好似要過3萬鎊左右
實數唔記得，要你間公司每年幫你績visa
如果失業or收入唔夠都要走
除咗專業人士其他人好難做到
唔記得有冇限工種

仲有大大個5+1要捱，自己衡量下錢係咪足夠，心態裝備好未，有冇學歷同經驗。
Btw，祝你好運。

加油，祝你一路順風

主要係睇洗唔洗做

唔洗做 / 唔急搵野既其實可以揀啲遠少少既城市，一定要揀倫敦既話住zone 5打後會好啲

一係空ac，一係財經台藍絲

想問下如果唔係90日內去會點？
要再續個visa定係點？

何為唔使做？
本身預3年後兩公婆有3球野到
同有少少online business remote下，應該keep住有2－3萬港紙落袋，但香港賣唔切樓，睇怕仲要供多陣樓，唔見萬幾數

T2極難啦

到而家都未收到個叫我去拎既email
好擔心出事

3-4年
我預計自己去既話要好慳先頂到兩年

一路順風 下年出發

搵工難唔難

有冇人係用APP APPLY 批左?

屌你老母支那狗

單機啦撚樣

passport 有 visa 貼?

blocked

儲值卡 每年增值咪得

租左樓？租左幾耐？同fd住？

3年後又唔知咩世界, 咩叫賣唔切樓, 唔啱價?
係走就快啲好, 而家確實係走難, 最緊要係越多人走, 中共越無面, 佢會再加速

順風

有啊

本身個行係英國公佈咗係shortage list，睇過啲求職網又真係好似好多空缺，都有信心做返本行

今年開始已經放寬左極多
唔係太難的

你講果個係2021前

咁3-4年呢個計法都係慳住嚟計，不過短期內無嘢做都唔成問題住

welcome to the Great Britain

單係我間中學，已經有3個老師同1個工友姨姨提早離職去英國，四五月就走

順風 平安

順順利利祝平安

朋友個老婆同父母都無BNO
得佢自己一個有BNO
但係咪淨係可以帶到佢老婆過去?
parents in law係咪唔得?

順風呀, 巴打

祝安好

正確
淨係帶老婆
親生老豆老母都唔得

要證明到highly dependent所以基本上係冇可能

Welcome to UK

恭喜巴打
我想帶埋小朋友走，但我老婆似乎放唔低

259

恭喜晒

你的後代會多謝你明智的決定

尋日開始send cv
一頭霧水完全唔知揾咩好

本身諗住早啲申請左先，俾女朋友可以用unmarried partner身分申請
但原來要90日內走

咁快，我個friend 31號去北角到依家都無收通知

CHING 上面寫BNO VISA 可以逗留到 24FEB 2026，如果你20MAY2021到步英國，要夠5年先可以申請 永居, 那麼是不是要續BNO VISA 先滿足申請永居，每個人英國都有這個問題，簽証沒有富余時間給5年 逗留時限

恭喜, 新生活
又有大屋住

我屌你老母啦你全家捉入集中營男姦女殺

依加係25600鎊
其實都係計分，總分70分就得
概念好簡單，申請人必須要有70分（教育水平等如英國A-Level或以上）先合資格申請，當中有50分係一定要有嘅：
持牌照僱主嘅Job Offer = 20分
需要技術類形嘅工種 = 20分
指定嘅英語水平 = 10分
下面嗰啲就係可以互換嘅分數：
年薪
£20,480 – £23,039 = 0分
£23,040 – £25,599 = 10分
£25,600 or above = 20分
每年英國特定短缺工種 = 20分
PhD學位同工作有關 = 10分
PhD學位同STEM學科有關 = 20分
（STEM即係Science, Technology, Engineering and Maths）

以上資料係上網copy返嚟，睇咗幾個網應該冇錯

多謝巴打提醒

恭喜！走到好走喇，祝生活愉快！

同埋依舊有指定公司加唔可以失業（未搵到最多幾個月）

呢批係早期申請 經app好似唔洗90日即走

Unmarried partner係咪要比哂2年既同居證明？

confirmed , app no need within 90 days

唔好番黎呢個鬼地方

諗住去邊？
3個月內要到大英祖國
珍重

最重點係2021開始唔洗market test + 無quota
無BNO又想去又30歲以下
T5搵工再駁T2係極可行既PATH 可以一試

巴打邊行？

咁請問你vfs 喺幾點send email 話有得攞個passport 㗎？

因為我一早申請咗，宜家仲未有～
日日喺咁check email check 到懷疑人生

起碼知佢大約幾點send email, 嗰個時間先check~

Graphic designer

都拎左BNO VISA就唔理咩SKILL唔SKILL了
果份occupation list只係for t2 visa
個人認為英國搵工唔係相像中咁難
識既人當中無乜人會失業(LONDON)

3月1日5:30左右

加油巴打

謝謝，咁我今日等到5:30pm 先check mail la~ thank you ching!

冇點追post

住嘅有乜打算？
同朋友一齊租or 住backpack之類？

我未拎啊，我agent話除咗visa外，要比埋當地工作證明，住址證明，BRP，民政宣誓就可以拎返

會同朋友一齊租

英國見

研究下佢地可以點樣argue , 就算T1 ,T2都只係visa, 唔係直接俾ilr,但都可以拎到

英國見
大家記得最緊要係融入當地，唔好做蝗蟲，多啲參與義工活動，做好香港人呢個朵

bno是咪唔帶得父母走？

樓主我哋英國見，祝一路順風，好人一生平安

yes

180 days right to stay outside UK呀

你一個人，帶幾多錢佢先批？

Yeah , 我個澳洲friend , house tour 1min30 , 我間屋house tour 6 sec

我估呢個係同一個問題不同人問第5、6次
5年計25/2/2021-24/2/2026。
不是20/5。
當然，如果批咗簽證多過180日入境就唔係咁計。

正解

另外ILR係可以係到期日前28天APPLY

幫巴打POST埋LINK

PAGE9

係，你計過自己夠70分就可以出發

Push

謝謝大家回復，就是使用每年可以有180天不在英國的空期，和 28日提前申請ILR 兩個條件去滿足不用完整逗留5年的要求。

我打算用APP申請，在更新家裡人的特衰護照過APP. 出發可能要年底了

都唔洗而家夠70既
假設無BNO
拎T5過去用2年慢慢搵都得 基本上有OFFER+夠人工+ON LIST就得
而家個LIST闊到大部份工種都包
到真係搵唔到就讀個MASTER拎多2年GRADUATE VISA再搵
機會其實都好大

當然前提係好想去英國
如果唔係請考慮加拿大

巴打到時嗰邊見 Keep Update Us

由Apply到approve要幾耐

個人唔建議提早太多APPLY
唔貪早果幾個月拎ILR
咁樣第一年IN CASE有咩事都可以離開英國一段時間
如果唔係180days absence用哂係頭半年之後就有事都走唔到

THANKS連燈仔真的

巴打英文程度點

祝一路順風
要平平安安

我BNO過去再開公司請沒有BNO手足需要什麼公司條件才幫到人工作簽呢？

好人一生平安， 記得香港人大家去到邊都要互相幫助團結

係咪要交埋財政證明，bank statement嗰啲畀佢?

咁用apps申請係咪冇貼紙貼？

北角打指模係咪好難book?

介唔介意講吓燒3-4年係預幾錢？

有朋友一齊過去好好多

我一號申請到呢家都未有任何email

Try Canada ?

恭喜！

電話可以唔洗 可以永久

估唔到呢行去其他地方會shortage，無奈已經轉行好耐，good luck巴打

但都好似要批後180日內到步，拎永居要滿足番每年stay 180日？定到步先開始計

恭喜晒
英國地址證明係交bnb/酒店定租左地方？

"覺唔覺根本無人走"

嗰啲人真係好似住喺山洞咁
身邊藍嘅黃嘅有bno無bno
唔係去英國就係美國加拿大澳洲
再唔係就台灣

祝樓主一路順風 過到去順風順水

利申：未有錢走

一路順風呀

（BNO）突 發！BNO 5+1 簽 證 可 提 早 領 取 強 積 金 MPF！！！

而家年輕人無bno
真係得翻比心機讀書再移民呢條路
加油

預幾多錢拎過去

你睇返上面個分數表你差10-20分兩年內應該仲救到
50分以下應該追唔切

無可以唔交，因為我無交

巴打屋企人點講/點同屋企人講

sad我喺香港做緊專業工種
但我份工去到唔多啱洗
一係攞返個牌 不過中間呢段時間又唔知搞乜
可能真係做住clerk先

恭喜
我都諗緊去英國定美國好

咁不如去英國先攞？

巴打係咪用courier?
我22號北角，佢話用courier快啲...希望同你一樣14日就有

你嗰間係room tour咋

住喺香港就是賤， 香港人仲要習慣咗呢種賤， 搶住買立米樓

正 有得走好走 香港人治社會

如果呢幾年買咗樓，三年內賣要俾港共罰特別印花稅，兩年內樓按就罰息。唔好彩 BNO 出台前先至買咗樓嘅，就咁綁住。好彩早幾年買咗嘅，放樓賺到幾年生活費

我住得近，自己上去拎

其實我都唔遠但唔知點解佢好努力說服我用courier 所做是但

俾visa fee嗰陣如果唔用英磅俾 就會係信用卡扣台幣既金額?

咁真係無計了
thanks

BNO帶唔帶得兄弟姊妹走
過左18

唔得

睇親條條YOUTUBE片都話要英國住址同證明, 諗極都唔明點解要.......

當visa批左會寫住90日內要走。如要延期好似要補1600蚊約。

bye

Me too

等緊too

study English for now, need good results in IELTS (or PTE for Australia) to boost your score, in many countries

good question
you need to fulfil the employer sponsorship requirements for skilled worker visa, if they do not have valid work rights (such as YMS, graduate visa)

good official website, check it out

it becomes easier after Brexit, the sponsorship requirements are relaxed a bit
now it's called the skilled worker visa, NOT T2
anyway suggest Canada, just study 2 years, and get 3 year OWP (even without HKers pathway)

google Youth Mobility Scheme, Graduate Visa, skilled worker visa

一路順風呀巴打
遇到咩困難 都要好好生活

Lm

Stay safegood luck
到時開post分享下呀

Perhaps I already have the required language skills ;) but thank you anyway

唔係

多謝哂巴打
自己慢慢研究下先

唔敢講native，但同啲鬼溝通到，以前係澳洲畢業

祝你前程似錦

and Northern Ireland

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問人肉水泥雞(狗隻#122672)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

好多連登仔都漏咗北愛
有啲人仲唔知 Ireland同 UK 係分開嘅

恭喜恭喜

LM

防火牆block左？

支那賤畜死埋一邊啦

等咗好耐都未有消息

想問吓你係一月尾親身到北角搞？

梗係要帶佢老母，如果唔係的話嗰邊緊火都唔知叫雞

恭喜你

大家一個人走會預幾多生活費？ 一年兩年？

GB包唔包北愛，點解歐盟車牌係寫GB

結咗婚係咪都要一齊走？
如果我有BNO佢冇，但佢想留多一年先走又得唔得

要齊上齊落

想問邊到睇到

GOVUK
一早已講
冇BNO仲想搵多陣錢先走？移民呀？走難呀依家

兩年啦
預搵唔到工

lm睇離地撚話冇錢都去

起碼一年 最好兩年
醫護，IT 另計

收皮啦
人地話1年後呀 點解唔得？
咪話左可以前後腳囉

可以 我同你情況一樣
前幾腳

收皮啦

冇BNO都可以前後腳？
有BNO就話姐

係用呢條rules ?
好驚我今年自己走完，下年佢申請就話唔得

如果已結婚，申請要一齊申請，前後腳去唔係唔得，但主申請人要行先先確保到5年後可以ILR

依條RULE係比未結婚/未有對像，好似唔關你事

「前後腳去唔係唔得，但主申請人要行先先確保到5年後可以ILR」
但佢有提到批咗 / 拒絕咗 VISA就唔得？
Your family members usually cannot apply after you get a decision about your visa application.

我地未結婚架，只係如有需要可以結咗先

唔得
一進入批visa嘅程序就唔入得境
就算你入左境，個visa批左之後，你一樣要離境然後再入番境
而且人哋根本就唔會比你過關
home office有寫明

講緊前後腳入境，唔係前後腳申請

其實好簡單咁講，
無BNO果個要申請到BNO VISA就要同有BNO果個一齊申請，無得話過兩年先申請 < 依個係本來講法，但而家出左新RULES係可以之後申請new relationship，至於點定義new依一刻無人知

至於拎到VISA之後，你可以唔一齊入境，因為VISA係一人一個紀錄，佢有紀錄就自然入到境，但幾時夠5年攞ILR取決於你幾時入境，而附屬申請果個，一定要係主申請人攞到ILR既情況下佢先會攞到，所以先話主申請人要先滿足5年依個要求

你問得即係你冇睇

如果你想保險啲
就結咗婚先
然後兩個一齊申請
申請咗之後你可以去先
而佢喺個Visa個五年內可以嚟
假設佢兩年後先到 佢Visa得返3年
即係佢起碼一定要續多一次Visa先夠完成到5年拎settlement
呢個問題一早已經討論
我都唔想再解釋
你應該自己搵資料同追post

好快，唔知apps係咪一樣咁快

本身冇BNO嘅
同有BNO 主申請人一齊申請
兩個都會獲發BNO visa
呢個時候已經唔需要分邊個有BNO邊個無
只要每一個人都有佢哋自己嘅bno Visa
各自用BNO Visa 去完成5+ 1 就得

如果兩夫妻都有BNO
一個想走，一個唔想走
請問大家知唔知如果一個申請過去又得唔得？

有BNO可以自己申請自己去，但要知道就算有一日你成為BC，佢都唔會即刻變到BC
仲有兩公婆分隔兩地6年，好咩?

可能想乘機離婚呢

佢對BC無興趣
寧願用旅遊簽證去英國小住再返香港

就係唔想離婚
如果可以自己個人申請，唔駛一定兩個一齊去，而又唔駛離婚就最好

why not?

咁就好

真係各自各精彩

一路順風 一路順利

巴打一路順風
想問下知唔知bno過去醫療個啲可以點搞 有長期病患

我又係designer諗住過去

如果父母離咗婚同住但得我一個親人點計

可以考慮先同老婆過去定居，入到籍先再帶兩老過去，如果佢地仲照顧到自己

除咗專業人士最理想係覺得預最少一年穩陣啲
我帶定三年生活費，本身唔叻加上人生路不熟覺得冇咁易搵到工

隔離po有人話
如果證明到父母係highly depend on bno holder
都可以帶父母走

唔知係咪真

佢做咩工？
你地咁樣分隔2地 大家都無意見？

當去working holiday心態得唔得呀，都唔會個個帶10萬去T5架啦，總會生存到，尤其無退路既時候先係人發揮潛能既最大機會

巴打我都係同行
不過我下年先去
嗰邊做designer舒服好撚多

睇唔透點解係嗰邊會係shortage list
不過都要實地觀察咗先

你過咗 18 歲未? 邊個係 BNO Status Holder?

公務員
佢唔肯走都無辦法
攞唔到共識

一係離婚一係唔好去一係一齊去啦
唔通你拎完BC又會想返香港長住?

批左之後要180日之內去？

老實講
佢都鳩鳩地

離婚啦
仲係公墓員即係簽咗投誠狀
遲早背叛你

出到境先講野啦

真心恭喜巴打希望你地去到會盡快適應新生活恭喜

如果用手機 App 申請: 係, 除非你想俾多啲錢續 visa

你先係香港既醫院攞返份病歷記錄
去到英國因為有交nhs, 普通既藥都可能去配
唔會好貴

咁樣分兩地，係一定出事

離婚吧

梗係英國學
先唔好講難度同價錢
將來會英國長住 一定係當地學最安全同可靠
香港新牌去到英國搾俾你都腳震
英國學車唔同香港 俾你PASS到你自己真係有信心可以搾出街

唔知英國有無得補鐘學下車

如果係香港轉牌既
租架車買全補小心D搾 再忘記哂香港果套駕駛STYLE
舉個例 英國斑馬線所有路人都會預左架車一定會讓
基本上就算見你埋緊去都會照過馬路
但當你預左佢唔會行出黎繼續篤油過去 隨時撞死人

香港個牌本身都生鏽牌，
都驚驚地

NHS 處方藥費

目前為止，只有英格蘭的 NHS 收取處方藥費用，北愛爾蘭、蘇格蘭和威爾斯領取處方藥是免費。在英格蘭 NHS 系統下，你需要領取處方到藥房取藥，每項藥物的為收費為 £9.15。如果你得悉你將要在某段時期內使用多種處方藥，你可以購買處方季票（prescription prepayment certificate）。

處方季票的收費方式有以下兩種：

3個月的處方季票費用為 £29.65
12個月的處方季票費用為 £105.90

我相信一般嚟講大家絕對應付到

真心唔肯去簽左衰仔紙你預佢篤你灰

holiday driver好似小弟咁, 就補鐘打番個底先啦.

離婚算啦咁

呢d case 應該好多

香港補？
定英國都有

英國補啦 每區都有大量instructor
香港補黎無用

申請中, 應該差不多時間

感建分標準答案
兩個人對生活都有唔同追求, 大家都有自己想過嘅生活
佢覺得係香港生活得舒適自在, 夾硬要佢過英國佢根本完全唔願意
而自己又唔想再留係香港
咁不如試下咁樣行住先, 第時既野第時先再算

都唔係
England 都會落雪 尤其係North 同Midlands
如果你話South East 嗰啲地方就話未必成日遇到

恭喜巴打

無錯喎，兩個人條路就係咁分開

你冚家落地獄就有

香港大把司機唔會主動讓, 尤其係搵食車

不過起碼嗰邊嘅文化係唔OT
我已經好感恩
希望巴打到時搵到嘢做可以分享下~~

我自己係BNO holder但老母冇

以依家既 BNO 明文規定, 就應該帶唔到老母到英國喇
佢要你證明老母 highly dependent on you
唔知洗唔洗醫生證明

諗住做agency? 定freelance 住先？

HIGHLY DEPENDENT定義其實好空泛，如果有心理問題又唔知點計。

有多年醫生證明可能有機

其實都唔一定係唔OT
只係OT老細會比較真心感激加埋有補水

恭喜恭喜~~ 安排左搬家當未????

另外想問樓主係做左TB test 先開始apply BNO visa??
定係apply 左先?

可以直接問 UK Visas and Immigration
問媽媽有 mental disability, 想用 BNO Visa 帶佢來英國, 要什麼證明文件
可以打長途電話, 可以寫 email, 可以講英文, 依家有新增廣東話服務 (香港時間朝 9 晚 5)
廣東話:
You can call or email Cantonese-speaking staff with a question about your application. Contact centre staff cannot give you advice about your personal circumstances.

By phone
Telephone: +44 (0)300 790 6268
Monday to Friday, 1am to 9am UK local time
Calls cost 69 pence per minute on top of your standard network charges.

If you cannot contact UK 0300 numbers, use +44 (0)203 875 4669.

By email
Email UK Visas and Immigration.
Emails enquiries cost £2.74. You will not be charged for any follow-up emails about the same enquiry.

You’ll get a reply to your email within 2 days, except on Saturdays, Sundays and UK public holidays.

最緊要香港嘅外圈文化同禮讓文化

講緊車綠燈 英國路人都有機會照行出嚟
路人大晒
更極端係 車綠燈 你等過馬路 架車都會停低俾你過先

Canaan K youtube有提過下佢學車歷史

咁Specific答你唔到
我急要 所以乜都交哂先
你可以Email去問 或者 打去問

如果問完有結果歡迎上嚟匯報
我都想知答案

原來係奶共底，離婚吧啦，世界咁大

依樣真，行人10000%優先
我係過路位離遠見到有車黎緊通常都會企定等佢駛過
但佢黎到我面前又會停定比我行過去

冇NI no. 好難搵到工

大概£30一個鐘

我想問有冇得check 去北角條queue 排到幾時打指模
約去北角係比曬錢先約定約左先比錢呢？
怕用舊page 去左北角做， end up 要等好耐先約到

冇BNO得唔得

如果咁樣停車讓人過 後車隊屎忽
真係開心

不過香港人過去應該狂響响屌前面架車

係 O咗
呢度好禮讓
希望香港人嚟到會入鄉隨俗

我份人比較直接

搵有BNO既 J含 / 搵有BNO既閪奶

試吓咪知，你估我哋係移民官咩

咁你係咪寧願踩油車撚死個行人？ 係既話大灣區啱你多d

焚化爐就啱哂你呢啲咁嘅物體

生生世世做支那人啦你

正常嚟計唔會，但去到入籍個陣就會背景審查

最遲幾時要出發？

恭喜巴打。
提交申請時，洗唔洗向「忠誠勇毅」申請良民證之類的證明文件？

想問下係唔係如果我預左會續嘅話 就唔洗180日內走？

禁你個地址係已經搵好左 租左定未搵？如果未搵就隨便俾個地址佢？

未搵，而且都無比地址佢

唔需要

想問下tb test等幾耐收到？

咁BOC 一定無得取回MPF, 不過都會試下.

早排等左差唔多10個工作天

Thx

8月之後有分別架咩？

你驚既話去其他國家先囉~

原來可以咁樣